回帶：港大校委會選研究生代表，內地生當選人派「微信紅包」被指賄選

港大校委會選研究生代表，內地生當選人派「微信紅包」被指賄選

港大研究生會主席朱科競選港大校委選舉海報。

內地研究生朱科，在2015年10月的港大校委會研究生代表補選中勝出。攝：Printa ZHU via facebook

香港大學校務委員會（簡稱：港大校委會）研究生代表選舉近日傳出涉嫌賄選醜聞，競逐連任的內地研究生朱科被投訴向選民發出「微信紅包」。但據傳媒披露，港大校委會已於10月25日裁定相關投訴不成立；26日，港大公布選舉結果，朱科以654票成功連任；而提出賄選投訴的另一候選人、本港研究生巫堃泰則以410票落敗。

據傳媒報導，港大校委會於25日開會，就針對朱科涉嫌賄選的投訴作討論，最終以9票對7票，裁定賄選投訴不成立。據悉，有委員認為朱科發出的「微信紅包」金額只有80元，分予100人，每人僅得幾毫子至2元，金額微不足道、不足以左右投票者意向。

是次選舉投票於10月17日至21日進行，巫堃泰團隊投訴指，朱在至少三個微信群組中發送「微信紅包」。而朱科曾接受港大電視台訪問，解釋稱其中一個「新港青年會」中的成員為港大畢業生，並非選舉的合資格選民，他發送「微信紅包」也只是為了感謝對方幫忙宣傳。

就港大校委會會議內容被傳媒披露，港大校長馬斐森於26日出席活動時表示遺憾，強調會議應該保密，但同時確認傳媒所披露的內容準確。

巫堃泰對校委會的裁決表示不滿。他質疑港大作為公營機構，竟然沒有監管校內選舉候選人賄選行為的條例；他又駁斥涉事金額多寡，不應作為裁決考慮理由，並指「假如作為公職人員，付出一毫子（賄選）都不可以」。

巫堃泰又指，早前亦向廉政公署（ICAC）投訴，但署方已作口頭回覆，稱由於沒有適用的法律條例，決定駁回投訴。他表示，日內將就事件報警。

我的港大啊，都毀在那些不屬於港大的人手中啊！

港大校委會成員、港大學生會會長孫曉嵐

本身為校委會成員的港大學生會會長孫曉嵐亦質疑校委會裁決。她回應事件時指出，校委會在未有充分理解、核實所有資料及作深入的正式調查之前，倉卒作出裁決並不恰當。她強調，處理今次投訴的最重要考慮，不應為涉事金額是否足以構成誘因、改變他人投票意向，而應考慮相關行為是否失當，會否影響候選人誠信、選舉公平及大學聲譽。她又敦促校方盡快交待校委會25日裁決的理由及準則。

27日，一批港大公共行政學博士（DPA）學生向全體校委會會員發出公開信，對朱科所涉嫌的不正當行為、港大處理相關投訴的手法，以及校委會駁回投訴及相關裁決過程的不透明度，表示極度失望。

早在2015年10月，朱科參與港大校委會研究生代表補選並成功當選，當時已有傳媒披露朱科與建制派政黨民建聯關係密切，引起外界關注。當時報導指，朱科認識民建聯中西區多名區議員或支部成員，他過往擔任研究生會主席時，舉辦活動曾得到民建聯地區樁腳提供物資，朱科亦曾多次參與民建聯地區樁腳「同心網絡」的活動。

5毛都夠分啦

我都想話香港既大學冇雙重標準

打老師-----罰3000
「微信紅包」賄選----微不足道

質疑普通話評分標準-----你港獨啦
港漏左一個撚字即時收口，之後道歉----你威脅老師停學啦

乜撚野世界！

有冇連登本土派告去icac?

香港
俾幾多錢都俾啦下話
你會唔會捉到人偷野因為值好少錢就話無犯法?